\documentclass{article}

%% Packages

\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{textcomp}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}
\usepackage{setspace}

\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}


\usepackage{longtable}

\usepackage{colortbl, booktabs, array}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{url}


\newif\ifenglish
\englishfalse

\englishtrue

% Permitimos que los nombres de las celdas hagan \\
\newcommand{\longcell}[2][c]{%
  \begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}}


\newcommand{\la}{\langle}
\newcommand{\ra}{\rangle}

\ifenglish
\newcommand{\figref}[1]{Figure~\ref{#1}}
\newcommand{\tabref}[1]{TABLE~\ref{#1}}
\newcommand{\secref}[1]{Section~\ref{#1}}
\newcommand{\lineref}[1]{line~\ref{#1}}
\newcommand{\rangelineref}[2]{line~\ref{#1} to~\ref{#2}}
\else
\newcommand{\figref}[1]{Fig.~\ref{#1}}
\newcommand{\secref}[1]{Sec.~\ref{#1}}
\newcommand{\lineref}[1]{línea~\ref{#1}}
\newcommand{\rangelineref}[2]{línea~\ref{#1} a~\ref{#2}}
\fi


\begin{document}

\section{Introducción}

En la actualidad, la abundancia y disponibilidad de datos contribuyen a solucionar diversos problemas en distintos ámbitos.
Estos datos son recopilados y analizados en grandes volúmenes con el objetivo de interpretarlos y buscar patrones que resulten significativos.
Gran parte de estos datos se presenta en forma de redes.
El análisis e interpretación conforman un área extensa de conocimiento cuyo objeto de estudio puede sintetizarse en la extracción de propiedades sobre un conjunto de entidades relacionadas entre sí.
Las entidades junto con sus relaciones se las denomina redes y abarcan objetos muy disímiles como redes sociales, de transporte, eléctricas, biológicas, epidemiológicas, etc.

Hoy en día gran parte del análisis de redes se ha enfocado particularmente al estudio de las redes sociales cuyos campos de aplicación van desde la sociología hasta el marketing empresarial.

La visualización de datos es un elemento crucial a la hora de interpretar los resultados obtenidos en el análisis de redes ya que permite al usuario interactuar directamente con los datos facilitando su conocimiento y comprensión, y ayudando a la toma de decisiones.
En este sentido, un problema ubicuo es el de seleccionar una gran cantidad de datos y filtrarlos con la finalidad de lograr una percepción directa y elocuente de ciertas características.




%% \bibliographystyle{IEEEtran}

%% \bibliography{main}



\end{document}
